個d話大陸同香港唔會缺糧既人

我就話兩個月內一定會缺
大陸一定有搶糧，小規模饑荒出現
從而影響香港搞到香港食物價格大增
驚就買定罐頭乾糧捱過呢段時間

同之前話唔洗怕口罩會缺貨係同一班人

黃絲買定一個月糧同日用品啦
留下有用之軀

推

住係日本 儲左半年糧

push

停左一個月物流一定對農蓄業有D影響

唔知入乜糧好
呢排淨係買菜同肉食
兩樣都放唔到咁耐
有冇巴打絲打推薦一下

其實儲定三個月貨都係好正路啫

尤其係口罩

緊係買半年啦

但係主糧米一直都供應開唔會小喎唔似口罩因為大家冇用開突然多人用搞到唔夠
會唔會因為疫情種小左米或者多左人食米先？

巴西印尼都出埋事就一定饑荒

唔買罐頭

財力允許都可

咪就係預期疫情會令農作物少左

單單中國停產已經可以每全球糧食少兩三成

無埋巴西大家可以準備食草

贊同，所以之前儲咗嘅食糧同日用品，用咗幾多就會補幾多

唔可以掉以輕心. it's just the beginning

平時唔食罐頭
屋企得兩罐焗豆
唔知仲買乜好
午餐肉同菠蘿?

咩都買d
最好有蔬果同魚肉
多d唔同種類

冰鮮肉可以放好耐啦

大陸d雞場死咗好多雞，因為斷咗飼料
唔知點解牛冇傳出斷飼料嘅消息，照計應該一樣

你指急凍

但香港嘅食物來自東南亞同南美喎

得一種肉營養可能唔夠
買多幾種

儲就梗係買罐頭，菜同鮮肉呢d日常食

又黎

都話大陸如果停產
全球一定一齊受害

全球化 地球村
無學過?
小學都有教啦....

成日都有d on9走入黎話咩中國係糧食進口國
個d on9仔番去初中讀兩年書先上網唔該

中國係糧食進口國，本來就要入口嘢食

係呀
但佢同時生產好多糧食

一旦佢停產
佢就要對外進口兩倍三倍食身
造成全球搶糧

*兩倍三倍糧食

佢本身就承諾咗要向美國買

中國停產
佢要買既量一定多過貿易協議既量

仲未計東南亞 南美洲都會有疫病

但中國之前好似放風違約，冇咁多錢買嘢
東南亞同南美係另一個原因，我同意你嘅結論，我只係唔明當中嘅推理過程。

搶糧嘅係黃屍 想搞亂香港
大家要信政府 唔好搶糧搶廁紙

唔知點解你會咁肯定，因為貿易協議承諾果個量其實已經係超咗額幾倍

你睇下每年中國總用量同總產量先
貿易戰買既雖然多
但成個國家每年既產量其實都極大
用晒貿易戰quota都唔夠買俾全部人食

你唔好以為個產量會全停...

就算停三成
已經過億人糧食短缺

本身大陸糧食已經好緊缺

你都唔好以為佢哋有人餓死會有咩大問題

佢地去到有人餓死既地步
香港一定會有好多人捱餓

其實儲定完全冇壞 就算疫情過咗都需要

因為預咗攬炒嘅話 就應該預埋香港有一日可能進入戰爭狀態

穀麥片，牛奶(盒裝已消毒既)
有齊礦物質維生素同纖維，質地乾燥保質期耐

呢兩樣野唔係一兩星期就過期?

日本漬物
好送飯

UHT 消毒嗰啲奶

消左毒個d紙包奶，唔係鮮奶
即係北海道3.6牛乳個d，放到1個月
肉可以買急凍肉，放到1年
菜就真係放得唔耐，係罐頭栗米可以放到1-2年

殼物片起碼1∼2年，高溫消毒牛奶可以擺到半年(去超市常溫貨到搵，唔好凍櫃)

買時望下best before day 唔好買到次貨

我都係買罐頭水果同栗米

同埋best before 只係最質食用期，實際可以儲存更耐當然要留意有無變壞

咁咪買牛雞豬朳

全球爆

美洲一出事
全球必缺糧

近了

歐洲北美
之後就非洲南美洲

仲有雲南煌災

唔知佢地識唔識飛過海
飛去埋印尼就玩完

陷球處！

最驚真係巴西爆發肺炎同印尼蝗災

買急凍啦
百佳急凍比利時西蘭花1kg仲做緊29.9
菠菜1kg加到45.9
屋企擺左3kg

有人餓死會有好大政治問題

泰國先到印尼

有咩？

Ching
支那開始好返wor
當然肯定唔係一日公佈1單嗰啲

仲話唔會缺糧
一係藍
一係弱智

搶貴咗個價錢,
好似D口罩咁
成本轉嫁消費者
硬食貴糧

各國已經開始限制糧食出口同放寬進口糧食

所以話細個讀書幾咁緊要，或者唔好讀啲紅底小學
樓主唔知香港主糧邊度嚟，睇佢兜得幾辛苦
支爆兜到變全球爆

你小學畢業未?

對於prep開既人黎講其他人點睇真係wfc

後生仔快去買糧
香港未來需要你

買定米啦, 一定有饑荒

香港人食中國米

人地外國人買唔到中國米咪搶你香港既米囉

全球化呀
地球村呀

咪傻啦 種糧個啲係鄉下人 城市停工 只係工業停

農民根本無影響

班大陸人會係無聲無息既情況下搶糧

你班人係咪小學無學全球化同地球村

講緊全球供應鏈⋯⋯

中東同歐美國家已經限制糧食出入口
好快出事

中國係全球大米進口國一哥

無位放
你雪櫃撚有地方擺咩
吹左咁多人去買米買麵，你班傻閪可唔可以柒少陣之前夠大班人一箱箱麵搶，第二日咪返哂貨

支那係全球最大既糧食入口國黎, 文盲都有電視新聞睇下啦

我覺得佢地就算自己餓死人都唔會停出口糧食去香港
大陸餓死人好易瞞得住
但如果出口去香港停左
啲人肯定會同佢大肆宣揚全世界都會知佢唔掂

根本唔重要

全球70億人
人口無乜少到

但生產量少左極多
加埋蝗災 同個隻乜9貪夜蛾

缺係必然
而且短期內供應量睇唔到有恢復既可能性

支那仲話頂到食草小農經濟+農村空心化

麵放雪櫃?
入過廚房未

走開啦
番去重讀小學啦

岩呀，條友真係好撚柒
支那係文革個陣都堅持供水供糧俾香港嫁香港人高貴過班支那人太多而且香港大部分糧食都係來自其他國家

50年代毛魔都係咁做
唔出奇

但睇依家大陸d人上街咁激動
我諗習近平唔夠威望做呢個行為

習近平有無毛澤東咁大威信呀
毛做到既野佢一定做到?
習搞唔搞到十年文革呀?

你自己講中國停產，世界少兩三成糧食嘛
但係你唔知中國係全球最大糧食進口國
柒咗又spin去地球村

屌你堆涷肉唔洗擺雪櫃？
我咪話你地柒囉，叫左咁耐無米無糧，又話無紙巾。結果咪第日返哂貨仲唔認自己柒快d買多幾箱麵啦柒頭

買定兩三個月米同口罩是常識吧。

放心無糧一定會送上大陸

佢咪搞緊信用體系囉呢個同文革有咩分別同埋支那供水貨糧俾香港係因為香港有利用價值呀你不如拎返起中學教科書，知唔知咩叫「充份打算，長期利用」呀柒頭邊個人上台都一定要保香港

知唔知咩叫supply demand

文革同依家個聲勢點比呀

文革全國年青人為共產主義去批鬥自己師長父母
依家撚有可能咩

無讀小學又無睇新聞個d唔該走開d

仲話保香港你真係弱智
你由上年六月九號訓到依家?

我覆個個comment講緊大陸 我覆佢姐

佢話中國停產令糧食少兩三成

咁佢成個送中條例都係為左加強對香港嘅控制佢需要香港，但唔需要有太強烈本土意識嘅香港人佢點打壓你係另一回事，但你「保香港」個定義同中共個定義（我理解個個）會唔會有少少出入